【經濟客飯】但求屈機之緊急法 - 曾國平

【經濟客飯】但求屈機之緊急法 - 曾國平

警察越暴力，示威者越奮勇，一味靠嚇靠惡，只會提醒全世界特區政府是多麼的無能。資料圖片

講過好多次，平息反修例衝突的主導權從來在特區政府。一再漠視市民訴求錯失降溫良機，甚至越治越亂，特首及其「班子」難辭其咎。最近行政會議成員湯家驊提出絕世好橋，政府可引用《緊急情況規例條例》進行立法。特首出席行政會議前，被問及會否引用條例時未有否認，指政府有責任檢視所有止暴制亂的法治手段。

法例給予特首及行政會議極大權力：「法例在行政長官會同行政會議認為屬緊急情況或危害公安的情況時，行政長官會同行政會議可訂立任何他認為合乎公眾利益的規例」，包括「對刊物、文字、地圖、圖則、照片、通訊及通訊方法的檢查、管制及壓制」、「逮捕、羈留、驅逐及遞解離境」、「對財產及其使用作出的撥配、管制、沒收及處置」等等。再講得白一點，情況就如打機輸入cheat code屈機，讓政府權力升到999。

打機入cheat code，過程變得沒有樂趣。特區政府入cheat code，香港又會有甚麼後果呢？商務及經濟發展局局長邱騰華，非常政治正確，指「看不到引用緊急法會對本港經濟有何影響」。這當然是假話。警察越暴力，示威者越奮勇，一味靠嚇靠惡，相信只會提醒全世界特區政府是多麼的無能，再次打擊投資者對香港的信心。

曾國平
美國維珍尼亞理工大學經濟系副教授

本欄逢周五刊出

上一則
上一則
【異動空間】業績期後點揀股 (魏力)

下一則
下一則
【會師中環】港鐵只為大股東而生 (神仙丁)

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳